有無諗過可以私有化政府?【最強黃色經濟】

利申：朋友無Account，借用Share
睇啊！

香港人，反抗！

推

屯門單野居然熱度咁低，向政府施壓求交代？

一直以來都有諗過
最大問題係共產黨控制咗香港土地

係平民 小規模經濟係WORK 既
不過去到高LEVEL D， 會有好多政策制爪，例如發版制度

可以研究下
多謝樓主

真心唔錯，會員制咁多公司都整，實係有凝聚力，同朋友間話題性強好多。

"你今日幫左襯未?"

推

期待Part2

有興趣可以睇下，差唔多概念
開發中

有諗頭

Lm

即係獨立

所以依家連登講獨立會俾五毛圍攻

可唔可以唔好用優化之類既字眼

但無法擁有武器
黑警拉曬你間公司的人
充公埋D$

到時會比人屈洗黑錢凍結戶口

政府見你咁多錢，充公曬成間公司資金，上貢比大陸。

直頭起個城 搵保安
全做九龍城寨啦

可以玩得過
但所有資金盡量要放外國

可以海外註冊公司?

我覺得d計劃一步一步黎，如果成本不高(識人寫app的話)，可以一試。如果所有結論都係比大陸拉，咁好多野都無得諗無得做。當然，其他行動post都仲要繼續推

唔好用「政府」依個詞語，因為暗含 主權概念，當然你唔CARE既就無所謂。

有冇HKTV手足SEND比你腦細睇睇個PROPOSAL WORK唔WORK

港資, 仲要係民間既, 真係抗衡到中資?
如果另一方面諗, 引入外資抗衡中資又點睇?

睇呢排黃藍佔成績，so far係成功的，我諗有些民生野是香港人自己選擇，但200萬真係要團結，氣勢要keep到。

中共除左揾人打爛黃店隻窗，其實真係無咩野做。

最ideal想做到治安呢步

同意，自己友唔凝聚是革命死穴，無論打國際牌定點

係咪似係開間有限公司收購晒所有黃業，搞埋上市，全民做股東

係就正!

不過一步一步黎。民以食為先，黃店排哂長龍，200萬港人係得ge

治安個part最難搞

唔使一個禮拜啲狗就會屈條洗黑錢罪比你拉哂你
仲有你堆子民

push

有d超現實
但令我諗起當初攬炒團隊當日都將不可能變可能
什至最係做到個好成績出黎

搞埋香港商界仲正，攬炒成功!

重點其實都係，香港人需要黃色力量，融入生活，每日抗爭狀態。

否則動力遲早會減!

歷史上第一個公司國
希望吾會變成反烏托邦

lm

琴日先同個朋友討論過同一樣野

有用

除咗驚俾人話係大台之外 應該都冇乜問題
個人覺得唔錯 支持幫推

傳統商界佢地唔會搞
拉一派 (拉攏大商家) ，打一派 (打擊新興企業）係佢地強項

係未有反送中之前十年已經做緊
地產金融最明顯

但背後其實你落街買棵菜都有呢個勢力操控

黃色經濟圈係唔可以唔揚，要軟性逼商家歸邊
否則對家一出硬招（行政措施）就收你皮
概念好好但講到明民主公司一定行先死先

重點係大家覺得和理非撐唔撐得住咁耐!

撐到就應該要黃藍店升級，不只是食店。

經濟牌就好先。

好主意
可以做咗先
但唔排除未來軍政府無所不用其極咁打壓

但真係應該做下先

就咁睇好似有得搞，支持

好似OK
留名跟進

同意，執行上要有技巧，一開始唔可以有大台feel，比較接近真係一間多功能的食評公司。軟性歸邊！

就算你有好多連豬係個ppt

都唔會令我推你篇文

btw license/patent點搞

同埋另一個post講得岩
中共已經滲透哂各戰略行業
黃色經濟圈一定要突破

例
餐廳要係外國航空公司運嘅外國食材
否則中共子公司封哂你唔比食材你都收皮

推住先

我覺得日後要港獨 必先黃色經濟要強勢 全港只少過半數

可以先當一間食評公司，有會員登記，有公司資訊，相信大家呢排都資料泛濫，有個app整合下。經濟牌始終要打，政府逼不到我地點消費，而且要趁個勢頭仲熱烘烘。

無錯，長期戰要經濟和理非扶持!

做實事 推

長遠這是一個好方向
有經濟能力先有話語權

Yes We Connect. 仲有咩時機比而家團結搞黃色經濟?

經濟圈就係咁多年黎比人藍色入侵，好多中資大集團都搞會員制，吸引哂d c9癈老。

請 FF小陣。

1) 你而家用一間「公司」既名黎包裝一個立法/行政機構? 政府係要講 legitimacy, 你不如講講一個「私有化政府」可以點証明到自己係現存制度下既 legitimacy? 你咁樣做同自稱成立臨時政府果班人有咩分別?

2) 見到咩 Membership scheme 已經覺得 ON9, 按 Client Loyalty 分級? 咁你同中共既評分制有咩分別?

知你有心有實事, 特登整哂文宣去 promote, 但係你本身「私有化政府」個 concept 無 theoretical base 而且無考慮過 feasibility/challenges. 你既 concept 用搞「商戶聯盟」好過 cross-boundary 去觸及法律/治安。

利伸: 讀政治相關科目

劉明
push

其實佢意思唔係真係私有化政府。打經濟牌！

同中共不同的是，要complete transparency同埋會員投票。我明，所有方法包括民主一人一票都會有Misuse問題，視乎你點執行，同個transparency係咪可以互相監察！

想像一下
如果誠哥嘅長實係一間深黃嘅企業，咁會點
咁有錢，有晒衣食住行嘅企業
甚至同外國liaise成間「公司」migrate過去

商戶聯盟，好名。Avengers!

大家俾多d專業意見！做實事要靠大家。

支持

我諗誠哥其實都想參與，但佢太多包服。
可能有d成果時再軟性哄佢。
我的成果意思即係，真係比商界見到香港人在黃藍消費選擇上的毅力，要令佢地知道係serve緊香港人！

付費會員制，一百萬人每月10蚊都成千萬，有持續資金可不段擴充，進入供應鏈做供應商，再結盟黃色小店成為一條龍。

食物、生活必需品、旅遊、商品書店，可以一步一步開分公司滲透，長遠要搞銀行地產。

即係開長實和黃

同意，執行上法律團隊協助，記住，搞的是經濟體，合法

如果真係200萬都是會員，我唔驚起底！

呢個贊成！
中國用好多方法滲透香港
香港人嘅黃色經濟就要反滲透

沒錯，根本一開始係中共滲入黎先，而家難得connect哂，係時候反擊，做實事

有無IT人睇到呀! 跪求

雖然只係初型，但呢個理念可以build up.

所以我成日話，大家即管大排長龍，唔洗"太"擔心咩懲罰唔到小商戶。
召喚到大長龍個D，一定係深黃兼識做生意，長遠來講係黃絲界李嘉誠。
係值得投資，剩係排隊嘅示威效果已經好值得。

先打經濟牌！食住個勢。

原則上個圈養大左
取代哂現有既中資，藍資
係真係可以做到

要 IT 人

錢一多就匯出去外國
留少少夠用既係香港
打經濟戰唔使要武器
當年蘇聯解體一場仗都冇打過
只要中資不停蝕錢就夠

而最容易的係食店，因為已經做緊。香港人太鐘意食野

呢個想法我都有諗過
如果做到 其實可以好癲
但係都係同一個問題
監管之人 誰人監管
就算有人監管 都會有機會出現意見分歧
即係資金運用上嘅分佈又係權力遊戲

再試下9up多少少

食：而家有黃色食店，如果美心呢類巨型連鎖店係深黃呢？

衣：如果突然有間黃色Uniqlo出現咁會點？

行：如果有一間深黃嘅綠van公司，投多啲小巴綫嚟做，可能會令更多人肯罷搭MTR。
如果有一間深黃嘅UBER，大家一定會湧過去call車。

住：如果有間巨型地產商，只要買家通過黃色政治審查，就可以用9折買樓，咁會點？

聽落好似好難
但只要長實和黃係深黃，以上嘅嘢就可以發生

而100萬香港人又有無錢&能力一齊create一間長和出嚟？

買野用HKTV Mall, 光時
要將個圈既光譜拉大佢

但目前最主要係要建立一個制度去分黃藍
依家班仆街藍絲burn緊
開始扮黃救命，呢樣野要搞搞
主要要支持既係啲同路人
鋪面黃但係背後篤灰完全冇意思

我都諗過問題，我覺得要將目前我地認為政府做不到的野全部考慮哂！

即係，首先不可一人專政，不可以無互相監察機制(其實會員係可以)，要保持透明度高！

如果會員可保持高質 即是真香港人 可行度大增

而家我哋嘅黃店排隊都是靠香港人自發的 唔可以低估香港人

當然有可能會員滲透 黃藍店假扮 但可之後繼續改善制度
總好過什麼也不做

英國東印度公司

衣食住行的確比較難一次過搞掂
食肆已經基本上有初型

衣服的話 雖然冇可能將所有製衣廠搬去越南 離開中國 但至少 喺衣服accessories方面 我見到不少 年青designer t-shirt手扣都是不錯的 香港人要快些幫襯 擴大黃色圈

好構思

行方面 其實都已經做緊嘢

大家罷搭港鐵 應該幾月內會有成效

到時再靠運輸界人才發表專業意見

制衡嘅重要性

我覺得要有一個制度或者系統去達成共識
咁多人有咁多意見 仲要有咁多政策
好難逐項表決審議

由食評做起一間公司幾好

要工作分類 例如食店方面 好似facebook 有一個 什麼什麼購物天地

一開始 未咁快有龐大資金 先慢慢build理念 儲下凝聚力先

當資金滾大 就需要確立清晰制度

gogogo

香港人太鍾意食嘢了 食評公司有得諗

好多人唔罷搭港鐵，都係因為搭巴士慢
當有一個好嘅替代品，自然就會轉過去

住方面比較難搞 集中咗 食物衣服 這些民生東西先

政府逼唔到我哋點消費 禁制令都冇符

可以做埋黃色支付系統取代支那寶同we7pay

黃店消費愈多賺積分
呢間公司如果有基層支援會更加靚仔

純ff

呢個概念唔錯，個戶口記得做離岸

話唔定有一日香港搵到地復國。

我都係咁諗 而家香港人都唔會為咗幾蚊discount 用支那寶同wechat pay 難得咁齊心 搵it友整番個黃色支付系統啦 黃色bitcoin都唔拘呀

呢個post高汁
呢啲先叫討論
有左大方向再傾細節

衣既話有冇得買Amazon
細鋪好多都淘寶貨
間接俾錢支那
定係有冇啲好方法可以唔俾錢支那賺

Push

呢個岩，佢可以唔俾我地買野
但迫唔到我地買乜嘢

正， 打從心笑!

我覺得唔好太複雜，因為講到金錢，幫趁。呢家野必須要有廢中廢老幫手

呢個好提議，用PayPal？
自己整一個成本好高
用住外國貨取代支貨先？

點樣加入行動組？

開發組？

要唔要人？

唔識依啲，推俾其他人睇

其實唔難，搵到財路，儲備只要係升既話，總有一日可以買個島。

雖然咁講 但睇返黃店排長龍 要講行動力 一定係我哋班真香港人

到時如果搞得好 最多畀番啲優惠佢地再轉用我哋黃色系統

呢個始終長遠計劃 可以慢慢商榷

總之用中共滲透我哋經濟體的方式 反滲透

求專業人士解畫

去處女島做註冊公司

再推

我都想知 一定要推個post 推上熱門

推到行動組見到 推到各界專業人士見到

推上熱門

Pash

Pesh

Pish

Posh

Asgard is not a place, never was, it is the place where our people stand

push左先

Pish to hot door

樓主太夜出post 聽日再出過啦

要係班藍絲廢老身上吸錢過黃色經濟圈
加快個擴大速度

唔覺得呢件事可以喺香港達至最極目標。

但只要有金錢，夠錢買個島。到時就有機會。

Elon Musk 都諗住上火星，我地只係要買個島。

上面回左你整緊類似既事....

留個名，聽日再推過，慢慢討論

約定大家明早再推過

此post不推不散

聽日再傾

可以研究下

其實有個香港代表 payme
不過商戶支付一直未做起（但我見有黃店支持payme)
每單交易手續費1.5%可能真係嚇窒小店

整支付系統都唔係一朝一夕，又要寫到系統好安全又要攞牌照要考慮好多嘢

私有化「政府」理論上絕對冇問題，但實際上喺制度內就一定玩唔到呢種，港共一定會用一切方法打壓呢間公司（除非間公司connect 到外國勢力、大地產商同大企業；而呢啲大公司都好難會承認呢間公司做政府）。立法同司法就更難取代

Anyways 師兄好波，諗到私有化政府。但可惜可行性極低，個人好支持，但加埋全港市民同企業就真係好難做到。

用住 payme 先！ 總之罷用中國野

有得諗，作為成立最強工會既手段

私有化政府我諗應該只是呃標題黨

黃色經濟先係主打！

見到你用「優化」已經知係on9 仔，
都未屌你啲圖咁撚肉酸，樓主中學生？

Ultimate goal of 打工仔

又ff

推左先，細節慢慢傾

一個政府需要擁有自己武裝部隊
才能算得上正式政府
否則係國際上難以被承認

參考一d流氓政府 沒有軍隊 沒有法律保證稅收權
則沒有人會承認你

再睇下擁有私人武裝部隊勢力 例如墨西哥毒販
就算佢地唔係正式政府 但國際社會都要恐讓三分

如果香港要搞私人政府 首先最重要話語權
就係擁有私人武裝部隊
歸根究底 這個世界仍然係武力=一切
擁有令人無法忽視的武力 才能令人屈服於你

參考例子：美國 中國 俄羅斯 法國 英國
（即聯合國安理會五大流氓）

Better to merge and cooperate similar projects and ideas to form a bigger task force as that can reuse people's efforts. We need to cooperate each other projects than each one to do it independently. We need to maximize our efforts through the cooperation of the similar projects - like the one that mention in above - Snowflake Network or the one that 劉世良 talking about - fund ( no matter it is investment or mutual fund).

算唔算係商人共和國＋專家統治

Help push

如果我地推爆個樓市會唔會易d實行

臨時政府出黎啦
最難一定係司法，其餘既野都可以慢慢做，一步步同支那/港共脫鈎

對會員制有保留，亦都有好大隱憂

除非保安保密做得好好，如果唔係，即係等同畀咗個名冊政府/黑警…

而家啲黑警冇性，你唔知佢會用嚟做乜， 最壞情況係，佢哋就殺9曬呢本名冊既人

如果仲要分級…會員級數越高越高級越危險……

利申覺得呢個想法非常好
但亦都有好多問題要留意
睇下解唔解決到

咁都俾Ching諗到，小弟甘拜下風

個人覺得第一步可以先整理下啲黃食店
相信大家都見依家某啲黃食店被懲罰到趴係到，有啲就無人問津
長遠咁落去係做唔起黃色經濟圈
如果我哋可以開發隻好似OpenRice嘅apps,將所有黃店加哂入去
店主願意嘅話可以透過隻apps發放資訊、優惠，我哋又可以透過隻apps book 位
咁樣可以改善依家懲罰不勻嘅情況
而且又可以透過隻Apps賺錢去開發其他類型商店嘅apps

先從衣食住行可以，香港地有錢就有Say

有諗法衣食住行 住最難搞

推，堅有諗頭

pish

如果係外國開總公司 香港當子公司有無得諗

班恐怖分子都識用改善

我呢一兩日都諗緊好類似嘅嘢，不過就唔係私有化政府咁High Level，而係合作社之類

希望12月前可以出到街

up

好正，幫推

其實我覺得重點應該係唔好有錢流去啲中資手
就算係用返普通cash都冇問題
黃色支付app應該係要用黎提供更多優惠
令到更多資金流入黃色經濟圈

經濟爆，樓市自然爆
黃色經濟圈其實大多數係小商戶
擴大到既其中一個好處就係喺支爆情況下，同路人既影響會較細
再進一步諗就係，就算支爆左，只要黃圈夠大
你都可以係黃圈度搵到工，形成一個更緊密既同路人經濟圈子

呢個方法就算失敗咗，都可以將「建立香港政府」嘅種子放落而家香港人嘅思想入面

我覺得臨時政府呢一步比較唔可行
軍隊，司法，行政等都好困難
另一樣就係冇辦法推得翻現有既垃圾政權
黃色經濟圈做主打
可以進一步成立商會，加強黃圈既話語權
只要冇資金流向中資，佢地蝕錢冇錢流返上支那
佢地就要開始被迫同我地對話

一蚊不流中資手
要經濟打擊佢地幫香港解毒

1

開公司之先就要搞法律了
公司點都有個持牌人, 一滲透, 上倒呢個位就玩完
民主同中共玩果套唔同
如果換轉係中共就可以咁做, 因為佢地由一開始就排外

呢個我個人會覺得係支爆左/光復左之後既目標
支爆左之後其實就應該會有五大訴求
但我個人唔認為呢個勝利係永遠
愈近2047，控制就更強
2030左右就一定要離開香港
對比起上面巴打買島外
我覺得集體移民去外國會比較有效率
就好似雷神最後去左地球既一條小村咁

黃色經濟圈就係打擊中資，加快支爆既重點
啲錢賺完就換外匯送去外國
實行齊齊走資

我寫了一個香港商店 App, 有黃藍功能。資料來源來自黃藍飲食商店V16。想試行一個月看看反應。看看計畫應否繼續。

iOS:

Android:

好似美國/台灣咁行兩黨制？

like HKTV

沈生其實講過呢樣野係未來世界大方向

推翻政府難度比較高

但科技發展下
會有愈來愈多類似政府組織出現去代替政府功能

推
freeopenrice黎個idea好好

push

先由細做起，期待part 2

最重要問題：咁會員俾狗咬時候，公司會做乜？

用緊急法收曬其他人既錢
真係唔係講笑
係可以做到

睇完都覺得無咩可能，只能流於學術上討論

但一定係食黃店
行到今日最起碼做呢點

派POPO拉左個老闆
尋晚咁

想繼續睇，謝謝

btw唔好用「優化」呢啲大陸用語～

法不責眾，其實一場革命好多行動要齊上齊落先安全。所以，要趁200萬已經Connect去即搞呢個經濟圈。一加就所有黃店加，要懲罰就一齊懲罰，會員唔係一個做，一做就200萬一齊。要有方法將呢股力量凝聚，否則香港永遠比中資經濟滲入，香港永遠無工會。會員制好多執行問題上要小心 (所以求IT奇才諗諗)，但只要會員同時登記，其實問題細好多。但唔做，呢股難得聚合的力量就難以維持。

OK but 唔好用優化呢D 蝗語

我指會員俾持槍政權拉左，呢個政府公司會點幫？

好好好，大家唔好淨係針對個用語先，有實計請share

Thanks! 要推這個app，或者IT人比下意見

黃色經濟圈成功嘅原因係因為去中心化
咁多人一齊加入經濟圈，政府自然無法搞到你
但係私有化政府，一個咁龐大嘅機構，見光即死
就算要做，都只能夠好似當年工聯會，學友社，偷偷地做
又或者，徹底啲，開100 間公司，牌面做其他嘢，背後做第二啲

留名等part 2

留名一陣睇

問題在於 咁樣做就係自建大台
反而更改政府壓制，佢仲容易集中力量打沉你

治安果part,之前有人講過開保安公司，不過搵唔番個post;
自衛隊概念亦都有人講過，可以再諗諗

要睇到最尾個聲明呀，樓主朋友意思唔係真係私有化政府，只係標題呃人入黎先，因為連登太多訊息。

重點係最強黃色經濟，要揾方法凝聚200萬力量，長期抗爭。所以唔好講治安同法律或者weapons住，所有以經濟為主，政府唔可以迫我地消費。

打唔打壓都好
呢樣野係必須做，做咗冇壞只有好
只要連結到基層賺錢，政府打壓就更加容易激起民憤

講得好！值推

好創新嘅概念, but supportive and feasible
好唔錯, 幫你推出去!

Yes

這個openrice計劃 一定要記住幾樣嘢

1。會員要夠多 點樣可以宣傳令幾日內200萬人一齊登記
2。政府阻不到香港人如何消費 無得禁制令我地
3。此計劃跟政治無關係 ( 樓主聲明寫咗 私有化政府 只是吸引標題黨 ) 只是經濟 唔好畀政府入

最大問題係你冇公權力
而家黑警就係靠公權力去打赢200萬人
除非香港人敢收回公權力 例如唔交稅 (收稅都係公權力一種)
如果唔係私有化政府只係夢話

樓主朋友不是真的想私有化政府

睇最尾的聲明呀

係講緊增強經濟圈呀(我地大部分和理非人最想俾錢)！

睇番第3-5頁的討論，主力探討經濟，求高人出招

這個openrice計劃 一定要記住幾樣嘢

1。會員要夠多 點樣可以宣傳令幾日內200萬人一齊登記
2。政府阻不到香港人如何消費 無得禁制令我地
3。此計劃跟政治無關係 ( 樓主聲明講左 私有化政府係假架 只是吸引標題黨 做實事 ) 只是經濟 唔好畀政府入

其實個idea真係可以實行
係睇下有無人帶頭整個app (個app一定要整得好 之後daily operation就會容易好多 )
以家市面上無邊幾個loyalty app我覺得係夠完善 希望有高手知道點樣設計個app 然後有IT高手可以做出黎
利申:做緊某大公司loyalty programme相關

一開始可以5使分級，但要睇香港人團5團結啦，睇下200萬係咪咁齊心登記

人多我不驚

無錯，樓上有人話整出，揾人睇下好5好或點改善? IT guys plz!

其實有很多嘢帶頭做便可以

同埋有很多嘢其實可能有人做咗

大家一定要支持

如果有心人做左app 連仔睇過 岩ge話要推上熱門

登記會員最好 好多人一齊登記 要團結呀

屌你又重中之重又優化
d蝗語難睇到

tui

新細明體

你竟然敢拎出黎Present

行動組

行> 巴士/call4van

p.s.點解唔講uber
因為一定會比黑警打擊到pk

大家可以brainstorm下需要咩方面奇才！
例如，要搵有經驗開公司嘅人 (多謝你先) 佢哋可能自然就有 法律嘅朋友幫手 要識朋友寫apps寫網站it人 另外需要宣傳嘅人 因為好多時候 整咗個app 但係冇人理會半途而廢

正！有pt!
正面討論。

夠唔夠膽玩到好似墨西哥毒販咁，自成一角？

大家一齊研究 有出路係好事

樓主朋友不是真的想私有化政府
睇最尾的聲明呀，所以唔夠膽呀！

係講緊增強經濟圈呀(我地大部分和理非人最想俾錢)！

但係可以日後的參考方向

行動還擊

我哋經濟就係長年累月 受中共經濟圈打擊

香港人再不團結 我們經濟法律治安所有都輸了

現時最有把握的板塊是捉住經濟黃色圈

當然其他行動示威集會 裝修 係可以同時進行

但長遠 錢是很重要

推呀

Sor按錯

推

你地個諗法其實就係獨立，要經濟獨立，就一定要政治上獨立，否則佢完全可以用立法，司法，執法玩死你
但係奴隸心態令你淆春唔夠講獨立

就好似最初舉美國旗嘅人，你地好驚，覺得係鬼。甚至好似支那小粉紅咁搶人支旗。因為中共話你勾結外國勢力，你就唔可以中計，一定要同美國劃清界線

今日？你地當美國佬神咁拜

當然獨立都係唔可以講咖啦，你哋梗有個主觀理由
我都廢事逐樣寸你地，上連登淨係睇下你班得把口嘅傻仔諗到咩大計

諗得過，因為搞經濟係香港人最擅長嘅，冇咩理由反對，係差在要點實行，細節要再討論
但對香港人有信心，人才唔會缺

無錯! 如果搞個openrice app出嚟 有得會員登記 都畀人告得入 咁和你飛都畀人告得入 大家真係唔使救香港㗎喇

記住 We Connect 係最大 武器

同意 搞好飲食 經濟圈 係最易入手 只要大家食到熟哂d黃鋪 建立好成個體系 自然就可以玩埋其他路向

呢個idea難做， 但係啱香港
勇武唔再升呢，三罷又唔敢，咪行最難嗰條
但香港人有智力，有可能做到

香港人咁醒 到時有咗平台 大家再發揮創意 實OK

其他嘢未獨立 但起碼香港人消費模式首先要獨立 不要再被中資商店滲透

做得成事實上就係一間起級國企
以國䇿營運嘅國企控制所有衣食住行
效率一定低過各自逐利目的運作嘅私企好多
睇吓北韓同委內瑞拉

香港人智力可以搭夠?

記得唔好好似北韓咁樣樣消息封鎖

共享黃色經濟圈需要有透明度

國企？
咩國？

長遠嚟講，黃色經濟圈最需要嘅係「大台」，類似係工會呀，食評網等等，將一個香港固有經濟鏈copy 多一份，用會員制開個網站介紹黃店（依家認黃店最好收窄至 有冇播tvb為準，同時間打擊官媒）

其實依家黃店資訊就好似一盤散沙咁，冇一個具公信力嘅網站提供資訊，係唔夠凝聚力的，大家都知道好多港豬成日收錯風幫襯錯....

正

完全正確 如果真係要講大台 那就是香港幾百萬人的消費能力 當然不能沒殺勇武派的付出 但也需要和理非的金錢支援

內戰grade suggestion

有冇it人講解下 如果寫app直接將現時openrice 的評分 做起跳 所有資訊都照抄 但加標籤黃藍店 加個會員制度 就算 一開始是免費登記會員還是十蚊一個月 都冇乜所謂 咁樣照抄成個openrice 有冇法律問題 it人請解答

我相信 靠it 寫aap應該係目前成本最低 設計平台的做法

驚唔驚畀人話抄openrice

我意思係有冇法律責任會比openrice告

我覺得呢個idea 唔錯，可以令200萬人團結起黎，當然我都覺得搞好食住呢d簡單經濟圈先，至少政府逼唔到我地係邊度消費，之後要點擴張咪一步一步再諗落去，萬事起頭難，香港人反抗！

無錯！有啲咩新鮮事都要比「股東」公投
而家有app有system，要做到投票唔係好難

其實參考一個民主國家嘅運作，去創造一個「私人」企業出嚟就得

我唔熟不過覺得唔會，呢類網站冇版權專利，範圍好鬆好闊

冇錯冇錯 呢個就係大家追求的民主 雖然目前未能夠政府上民主 但消費模式是香港人決定的

good idea 推唔到

但點樣解決:
就算你幫襯所有幾千幾百黃店
但最後呢D黃店都係要交稅/水電煤/各項雜費(續牌, MPF等)俾現時政府/公營機構? 即係錢最後都會係到現時政府手上
你交租俾D大商家, 大商家(藍)再交稅, 又係去到現時政府手上
即係你個經濟圈始終有Loophole流左錢去現任政府
點解決?

我明你意思
但冇理由一間公司 為咗唔使交稅比現有政府 而唔做生意

況且交稅方面 連登仔已經解決了 當捐錢或者當一蚊一蚊咁交都好

我哋唔能夠只是強調破壞政府的經濟收入 而不增強自己黃色圈的收入 需要雙管齊下

有賴大家發表意見

都係嗰句 睇大家香港人團不團結 消費黃店還是藍店 靠大家選擇 在你們手中

首先要有班人肯交兩份「稅」

有道理 其實係㗎 不過成個過程中 唔能夠畀政府入
所以先處理咗 黃色經濟先

我哋搞咗經濟先 暫時冇軍隊要養 又無貪官

真正洗費冇我們政府咁多

試想想200萬會員當每人十蚊會員費每一個月

其實已經有二千萬
當然歡迎會員捐款

有d野一開始就乜都唔做話冇可能既 永遠唔會成功 你想試下做先定乜都唔做等死？

認同，有足夠透明度係唔需要擔心會走歪路
靠民眾智慧會識自我修正

黃色經濟圈，由幫襯黃店做起！

bingoooo

推到樓主朋友出 follow-up post

開始搞未

咁正idea無人推

真係有得諗 開發組要人?

其實有得諗，要搵人帶個頭

樓主朋友 見到未
推比多d人睇 差唔多夠人就開策劃post

策劃post plz

推part2

食果個計分制度有啲似社會評分

即Down!

Btw
可唔可以加個位收集用後意見

同我推爆佢

可以的，不過現在功能不完善，我想完成功能先，我下次更新加番個Email暫時頂住先

感謝
因為一用上手一定會有好多意見想比
過後或者會唔記得
所以想加返個位比意見

幾百年前英屬/荷屬東印度公司仲大權力過好多政府，有＄有軍隊。營運上是有可能，但佢哋首先有皇室特許，有貿易特權。今時今日要成功首先要有D大國endorse.

樓主 please add my tg 傾傾，我哋有個團隊做緊類似既野~

Millions of thanks! V soon add u.

Appreciate.

。

D rules 要諗諗計 要有透明度 但唔容易比藍絲滲入
連仔諗計啦

我覺得需要整一個黃色經濟圈金融版先，冇錢支持小商戶佢哋好難點週轉

推到比有錢佬見到

好建議 如果整到會員制 我諗無論收會員費定係眾籌會簡單很多 錢真是很重要

我相信有認受性同有well structured 嘅話部分香港人會好願意比錢

先做
唔開始無人起個頭就永遠都唔會實現
以公司模式亦比臨時政府好
臨時政府一定比啲人出黎攻擊港獨

等我又下載下先 謝謝巴打

贊成

成立一間公司先

有實力，就可以唔承認佢既控制

我睇咗個app啦 多謝你嘅資料整合 可以先集中類似openrice嘅食店先 始終民以食為天 先豐富食店的介面和商戶資料 有埋黃藍標籤 就一定有人會用

同意第一步

先開個頭

虛擬貨幣+blockchain 結算

虛擬貨幣+blockchina 結算，對外用美金

就係要主權

根本香港而家已經係反烏托邦

我地夠實力，一樣可以拉一派打一派

一個政府最重要有認受性
而家嗰個簡直跌到0
我同意樓主我哋可以成立一整個新政府
但一定有人話唔得冇國際會幫

最大問題係港共控制左法律
佢可以話你間公司犯法抹殺你間公司再拉哂啲員工

我只是copy fb group 資料，如果多些人收集資料給我和fb group 會更好

搞呢個好過明日大餘

想請教下，關於問題1，如果本意就係唔承認現存制度，legitimacy 仲係咪問題？ 定係變成認受性問題？

當然係公開監管，好似上市公司開股東大會一樣

全民股東，唔係，唔包癈老

扮黃問題唔洗太擔心，咁多客咁多伙記，扮得到幾耐丫

有得做

正解

將callXvan發展成uber

其實係可以
但二百萬人嘅行動力有時唔夠大

其實係OK架
搞一間公司出黎係做行政
比各行各業既公司加入登記做黃色會員
整個APP出黎比人搜尋

行方面,
小弟認為係黃色經濟下, 可以搞一間校巴公司
初期, 呢間校巴公司可以做黨鐵站與站間既運輸, 代替黨鐵
又可以創造大量工作機會

衣方面同一道理

治安方面,法律就未諗到

你公司d土地邊度黎？同香港政府買啊？

Payme唔得，一定會俾政府搞

呢件事搞得成仲洗咩買島

想推
一步一步做 話唔定真係成事
突然好期待

OK
窩

留名先

其實港共除左警隊已經無咩力量，尤其商界已經唔show佢

最緊要係易參與，又有效果

同意， 只要香港人企硬淨係消費黃色經濟體入面嘅嘢 。商界利字當頭 可能最後都同我哋合作呢 。要記住成哥其實都係我哋一份子 只係佢唔方便 發表立場 但如果有錢賺 係商人都會跟風啦

第一步第一步第一步

成立一間公司先

可以try try, 多謝巴打建議

呢間公司係成立政府前既準備

另外，武器唔係真係咁難，有錢有決心就有辦法

武裝人員都唔難，搵返退休白警+前義勇軍+外國顧問訓練，好快可以成形

好有見地

諗落除咗成哥之外 其實hktv 都係拍檔 人哋經驗超級豐富 真係搞到第一步成立平台 或會員制或公司 就可以嘗試接觸hktv

會員制可以間接fact check到真黃定偽黃
呢個公司可以推

如果最終目標係成立政府，就一定要搞貨幣，尤其我地用經濟手段搞

以食店為主既話

我地係要成為一間供應商 以相宜價錢供比黃

店

從而連結成一個黄店食肆聯盟

但資金可能要會員每月課金

一個月十到廿蚊 我當有十萬人

每月被動收入都一百萬

純FF 希望真係有咁理想

千祈唔好對話

作為一隻學藝未精既IT狗, 每當start一個新既pj , 都係去github 到開一倨repo, 裡面d issue 又分得清楚, 又大家可以發表意見, 仲有得俾你睇個問題解決左未, 我覺得話唔定幾唔錯

美台既兩黨制並非一個制度，只係社會自然演化

優化

遲咗幾百年
東印度公司先係第一個公司國

冇貨幣冇用
冇地冇用

其實咁樣仲大鑊過出老解，香港徹底玩完

所以... 應該超越左呢個post既範圍

以公司形式取代政府既民族 香港人又可以創造歷史了 發揮我地有錢既技能

唔一定要創一個貨幣
我覺得果個黃店會員制有用
籍呢個公司成會黃店聯盟
而家黃店就有一堆
但之間冇connection
難以推廣優惠同宣傳
倘若能夠拉得晒所有黃店成一線
其實可進化成一個大型公會

呢啲咪實事

就好似open rice咁

然後用經濟反閘住政府喉嚨
當然呢個係長期長到十年八年去做
但唔係冇得做
現階段要罷食藍店
眼見好多藍店都好撚多人食

最好當然係有成條供應鏈

以免混淆視聽 想重複多次

睇到最後的聲明 就知道樓主朋友的意思 並不是真的要取替政府

而是當一個政府已經沒能夠為人民服務 人民係時候為自己打算 總不能把錢白白送去中共美心藍絲集團

用200萬和理非人力量打造最強黃色經濟體 便是最有效的方法 讓我們自己決定應有的消費模式

所以先打好經濟牌

到時有了初步成效

這些長遠計劃就要靠大家brainstorm

問題係來源係邊黎
倉庫擺貨
車隊運貨
營業資金

唔使由頭做 每行總有自己人

香港普通+小食食肆超過1萬4千間，當三份一黃佢都有排拉

依家黃店有一堆

但問題冇一個平台比同路人connet

所以我地set up一個平台先

但問題唔知會唔會有人話搞大台

搞咗公司個步先 冇嘢冇可能

搞商會 等同路人有更大牙力

冇地有鬼用咩

真心問
我交稅交比你
恐怖分子上門捉我可以點救我？

應用blockchain 去中央化
真正還政於民

應該喺美國成立

如果唔收稅呢？

明白 香港人 反抗

保安其實有錢就買到

咁間公司點營運

直接開一間公司
好似openrice咁
以公司名義做行政工作
例如呢間黃店優惠之類
將各黃店連成一線

既然係間公司 點會係大台？

不如咁
成立一個政府難度係lv max
但佢嘅會員制係可行
聯盟黃店成為經濟鏈
同大集團（美心）相爭
然後鬥地產霸權
最後係鬥政府
逐個鬥 點睇？

賺錢有好多方法喎

膠

其實依家開咗個頭
但因為資訊唔完全流通下令到資源分配不均
所以依家最重點係將資訊變得流通，令資源可以平均返啲

睇完覺得會員制都work
但係要同依家既大集團鬥都已經好難
衣食住行裡入
住同行都已經難鬥
用行黎做例子
搭車已經冇得揀
你想開發多個選擇都比港共打壓(uber就係一個例子)
依個真係大project黎

其實如果整到Trust/Fund, 咁就有一個pool去投資或借錢畀商戶，加上有Trustee/ fund managers 管理個pool,理論上會更透明同合規。
不過唔知可行性同效率如何，不過睇睇樓主proposal 嘅反應先

唔批公司登記

完

難就一定架啦
仲可能搞埋商人唔租比黃店

要逐步做 真係有階段性咁
而且只係一間marketing公司
呢個係起步點

其實將藍色資本餓死7788都開始有機
然後開勇武保安公司

呢啲真係革命

我諗起啲係人地國度上面搞嘅極細國家

但係值得一試

有冇巴絲合作搞會員制
求組隊

自推

其實開公司 入面啲人keep住有糧出
有錢少少嗰啲比到個收入就足夠開始做大

首先利申理科人，可能內容未必完全正確。 唔好tldr

我哋依家嘅黃色經濟圈其實好流，除非黃店係自置物業或者市場有黃供應商選擇，如果唔係就好易比咗錢藍絲紅底業主同供應商賺。

香港有嘅係人材，冇嘅係發揮機會，與其私有化政府咁遙遠嘅事，不如眾籌一間(支那用語唔好介意)民族企業，一間真香港人共有嘅離岸公司，一個富可敵國嘅集團。

小學常識都有教香港產業結構側重金融同服務業，但係偏偏金融同服務業就最容易比人揸住春袋，好似國泰、滙豐依啲曾經引以為傲嘅“民族企業”，好快就跪低咗；誠哥就唔同喇，除咗百佳屈臣氏依啲小巫，仲有地產、港口、外國天然氣、外國電訊依啲大巫，百足咁多爪驚閪你共產黨咩。

每一個國家背後都一定有幾間可以支撐到經濟嘅企業同埋集團，而依啲企業都以實業為主，日本有Toyota、三菱，韓國有Samsung、LG，德國有西門子、BMW、Benz……唔舉太多例子喇，我想表達嘅係實業先可以長遠支撐經濟發展，國民支持自己國家嘅企業，企業提供就業同價廉物美產品比自己國民，形成一個自給自足嘅經濟圈(依一刻我哋最少有二百萬基數)。

依一個富可敵國嘅集團最初應該以真香港人為服務對象，之後逐漸擴張賺埋藍絲同埋其他國家錢，回饋返真香港人。業務應該包括地產(供應房屋、鋪位、土地)，輕工業(供應食品、藥品、日用品)，重工業(煉鋼、軍工)，創科(R&D)，組成一條唔洗靠外人嘅供應鏈，日後可以做埋保險、融資等嘅金融業務，進一步擴展市場。

可能太過理想，不過做得到依步唔止黃色經濟圏，香港獨立都指日可待。

會員級制好似好戇鳩，但其他都可以試下

有趣idea

推
正皮

一早諗過，美國成立一個香港黃圈國家主權基金

因為毅進仔一日都唔知有冇睇/寫100隻字, 點會識港共支共d党八股

另外“重中之重”都係港共用語, 咪用

仲propose，做啦！！！！！！！！

另一樣野啦

公司名盡可能改得隱悔D 原因我諗大家都估到

你知啦！個仆街政府冇乜做唔出

Tui tui sin

唔洗咁複雜 直情係一間marketing 公司
正路既名就夠

冇錯喇！

明修棧道 暗渡陳倉
我諗你明我講咩既

Bookmark

樓主出左Follow-up post啦

去推啊

PUSH!

超級同意你講嘅嘢 看似遙遠但一定要做咗第一步

樓主出左Follow-up post啦

去推啊

個概念幾有趣 可以討論下
但係有啲問題要解決

假如間公司嘅目的係要做到政府嘅功能嘅話
資金要點嚟？
收稅（會員制）定 有人/公司直接注資 定 上市？

會員制方面，統一收費定係有資產審查嘅收費？
直接注資方面，間公司/(政府)會唔會變相比最大嘅投資者控制？
如果公司喺香港上市就人人都可以做股東，包括非黃絲同港共政府；喺外國上市就會有真外國勢力控制住我哋嘅私有化政府。

當資金問題搞掂咗，私有化政府都比真香港人控制住。咁就喺呢個前提下討論佢做到嘅功能。

首先，衣食住行方面：

衣食歸埋一齊，可以出一個私有化政府嘅認證比啲黃嘅店舖。其實唔難，我哋而家都做緊咁滯。

住行會難啲，難好多。

香港嘅土地全部比港共政府控制住，同埋最壞嘅情況係最大粒嗰啲發展商歸邊去港共政府，我哋可能連一塊起到比香港人住嘅樓嘅地都冇。

行要港共政府發牌係一回事，Uber到而家都因為啲dc9冇牌，唔好講我哋嘅的士服務；而家嘅市場已經無位比一個新嘅交通系統係另一回事，根本成個交通網絡已經好完善，引入競爭係好事，但係個市場已經劃分得好仔細（鐵/巴士/小巴/的士），已經插唔到手。

治安方面會仲難。
我暫時諗到嘅就只有外判比外國嘅警衛公司。如果要自己香港人做嘅，冇裝備係最大，全部比海關扣晒，同埋根本唔會比軍火我哋。一旦我哋有軍火，香港隨時真係內戰。

教育方面其實做到。
唔同交通要攞牌，否則佢可以明正言順咁拉你，教育即使冇牌都ok。只要你信我哋發牌嘅學校嘅教育質素，教育方面絕對唔係問題。

醫療方面都做到，其實都有私家醫院嘅存在，診所都可以整個黃絲認證出嚟。

暫時諗到嘅得咁多 有咩我搞錯咗歡迎指正

樓主出左Follow-up post啦

去推啊

同埋，介唔介意留你Tg link比果邊post? 果邊求哂組班底

各自爬山

和理非有任務了

呢單野真係要推去行動組見

你承唔承認現有政府其實唔關 legitimacy 事。
重點係 Legitimacy 涉及到既「認受性」同「正當性」, 亦即係一般人點解會承認你而唔承認現有政府?

我地只係食評公司。 讓港人自決消費模式。振好經濟牌先。

又幾有趣

整個香港人區塊鏈

可以深入研究, 推

：你笑？你聽得明？
：我聽唔明，不過聽落好似好有計咁

大家可以睇下港台呢個節目，係講合作社黎對抗大財團

絕對可以從長計議

好似合作社咁，對抗大財團

租貨倉做網店成本會唔會平啲？
服務性行業就同人share office
降低成本，做起左先再搬大佢

租呢啲好閒
總會有平既位置
果啲按金上期我諗我都handle得到

有啲似足球
球迷集資買起球會個控制權

Support. Use blockchain to disclose all transactions.

1. Buy bitcoin
2. Pay using bitcoin

如何幫拖？

黃色經濟圈一定要由打擊包攬中資既商舖做起。

等佢地無生存空間就會退場

慢慢囉返個主動權

想發達不妨睇一睇

1. 整食評app(包含地圖)
2. 為呢個app成立公司 (IT部)(市場部)(財務部)(人事部)
3. 連結米豬連: 食評加黃店認證
4. 如果要取代openrice,我認為要:
- 整捐錢系統
- app內廣告收益
- year pass計劃,去指定店鋪有95折優惠
[除咗廣告,捐錢, year pass應該都係幾好既choice]

最理想係黃金經濟圈可以cover哂衣同食先:
日用品 (光時)
食嘢 (呢個app既公司) 希望有啦

懶人包

所有黃藍地圖暫時係非牟利,好打極有限
有錢想創業既巴打不妨夾錢+聯絡米豬連團隊 食評認證雙管齊下
夾手夾腳做大個餅

發到圍既機會幾大 想發達趁今鋪 有人做咗先個機會就冇嫁喇

呢個係真
人權法也好
經濟圈都係
其實都係想經濟封鎖支那
只要佢地係香港冇錢搵
靠佢地依家個垃圾經濟一定爆硬
如果人權法過左唔會取消獨立關稅地位其實都支爆唔到
但我諗唔到美國有乜理由會放過咁大個消滅支那既機會

好期待